有無人睇Netflix新記錄片流行大百科？

第3集講到美國黑白人個Wealth Gap，起於奴隸制，加劇於樓市，因為樓始終係最勁嘅財富增值工具。

33年個Econ crisis 之後，本身大家都一窮二白，無人畀得起Mortgage，美國政府就開始劃區放寬個貸款要求，但係因為有黑人住嘅community樓價會跌，變相有貸款寬限嘅地區大部份都係白人社區，黑人就好難批，若干年後去到今日，黑白人個財富Gap去到差唔多10倍。就算63年廢左呢個住屋歧視，黑人因為財務問題批到嘅Mortgage都係息高、質素差嘅次按，甚至有啲本身財務狀況好嘅黑人都被歧視性地批左個次按，之後發生咩事相信大家都知啦。

跟住大家以為會改善貧富差距嘅教育，白人同黑人畢業生，就算一樣能力，最尾黑人都係愈嚟愈少錢，因為黑人出到個大學畢業生，同俾人知你中六合彩一樣，成村又窮又廢嘅親戚就會問你攞錢，你又無得唔畀。呢個point Chris Rock嘅棟篤笑講得好應棍，白人有Wealth概念，識講增值，黑人就只識Money，有錢就洗撚晒佢。

其實頭先啲野apply喺所有社會嘅窮人同有錢人都一樣，絕對唔單單係美國問題。

所以話，呢個世界最大嘅遺傳病，就係窮。